兩周三宗 抽濕機起火三母女送院

兩周三宗 抽濕機起火
三母女送院

港聞

【本報訊】近日天氣潮濕，黃大仙下邨一住戶，昨凌晨在客廳通宵開着抽濕機抽濕，其間懷疑電線短路起火，剛巧戶主準備裝修翻新，大量紙皮雜物放在客廳內，結果火勢一發不可收拾，三母女被濃煙嗆醒，逃生時吸入濃煙及燒傷手腳，事後被送院治理。今次已是兩星期內第三宗抽濕機火警。
記者：潘志能 翁鈺輝

現場為黃大仙下邨龍澤樓中層單位，客廳及睡房遭嚴重焚漽，單位外牆及走廊天花燈亦遭波及燒至熏黑。據稱，該單位早年被住戶購入，由夫婦與兩名女兒一家四口居住，由於日久失修，戶主打算翻新單位，遂於客廳擺放大量紙皮箱，置放衣服雜物，日內連同雜物搬走。
昨凌晨2時許，60歲姓陳女戶主及兩名分別29歲及24歲姓李女兒經已在房內入睡，其間被濃煙嗆醒，驚見客廳失火，救火無從，其時鄰居亦發現走廊充斥大量濃煙，連忙拍門及協助三母女逃生。

幼女手腳燒傷，須敷物料包紮。
潘志能攝

逾30住客疏散

消防接報到場開喉灌救，20多分鐘後將火救熄，30多名住客自行疏散至安全位置。消防其後進入火場調查，相信火源來自客廳一部抽濕機，不排除因短路過熱起火，並燒着旁邊雜物。事件中三母女因吸入濃煙不適及燒傷手腳，送院治理。據知男戶主因返夜班而不在現場，至昨早回家收拾細軟離開。
黃大仙區議員郭秀英表示，肇事單位嚴重焚漽，連外面走廊燈及電線亦被燒熔，管業處人員事後協助住戶清理燒漽的雜物，並且拆除有倒塌危險的窗花及掛飾，今日會安排技工重新接駁電線及裝燈罩。今次是兩星期內第三宗抽濕機火警，本月13日，土瓜灣翔龍灣3座一個單位疑抽濕機短路起火，200名居民凌晨在8號風球下匆忙疏散；本月6日凌晨2時，中環伊利近街萬城閣一個單位，疑抽濕機短路起火，外籍女住客重傷送院。

火警受傷母親（右）及長女（左）在場接受治理。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

每周清理隔塵網防短路

港聞 3小時前

咩牌子又唔講

抽濕機點解成日起火 用咩牌子比較安全

我老母日日開

呢排成日用抽濕機吹乾衫同鞋襪